日本 PlayStation Vita 主機將於近日停止供貨 宣告 PlayStation 掌上型主機業務的終結

日本 PlayStation Vita 主機將於近日停止供貨 宣告 PlayStation 掌上型主機業務的終結
（GNN 記者 Sam 報導） 2019-02-19 12:16:37
根據 PlayStation 日本官方網站的產品頁面訊息，目前僅有 2 款仍在販售中的 PlayStation Vita 掌上型主機「PlayStation Vita Wi-Fi 型號 黑」與「PlayStation Vita Wi-Fi 型號 水波藍」將於近日停止供貨，且目前並無後繼款式的消息，表示推出至今 7 年多的這款掌上型主機將走入歷史。

PlayStation Vita 是索尼互動娛樂於 2011 年 1 月發表的旗下第 2 代掌上型主機，承襲前代 PlayStation Portable 的造型設計與理念，以高效能整合處理器與細緻的 OLED 顯示螢幕提供當時最高等級的 3D 繪圖影音效果，並導入家用主機主流的雙類比搖桿以及獨特的雙面觸碰輸入。

2011 年 1 月時任索尼電腦娛樂（SCE，後更名為索尼互動娛樂 SIE）總裁兼執行長的平井一夫正式發表代號「NGP」的 PSP 後繼機種，後定名為「PlayStation Vita」

2011 年推出的 PCH-1000 系列 PS Vita，採用鮮豔高對比的 OLED 顯示螢幕

PS Vita 於 2011 年底起陸續在日本、亞洲與歐美地區推出，雖然具備硬體優勢，但競爭產品 Nintendo 3DS 搶先於當年 3 月推出，且 8 月就閃電降價 1 萬日圓提振買氣。加上 9 月又宣布原本左右 PSP 買氣的《魔物獵人》系列新作將移籍到 N3DS 上推出，使得 PS Vita 未能繼承 PSP 的市場版圖。雖然後續在 SIE 主導下推出了多款性質類似的 “共鬥” 遊戲，但皆未能扭轉局勢。

如果佢行micro SD可能冇死得咁快

仲等緊隻mhp3G

又瀨落capcoin到

有無人會用呢部野remote play PS4

臨尾先俾人破解到

幾時先有下代手提遊戲機

你部電話就係

佢仲點同switch鬥

binc

佢用咩card 阻止唔到佢死期

我會 但係覺得非常難玩